\section{Заключение}

Была проделана большая работа по реализации параллельной и гибридной версий программ для решения задачи восстановления известной гладной функции $u(x, y)$ по ее образу Лапласа и заданным граничным условиями. Параллельная версия была разработана с использованием технологии MPI, гибридная версия также включала в себя директивы OpenMP для автоматической распараллелизации последовательной части кода. 

Был получен большой опыт в использовании библиотек MPI и OpenMPI, а также в организации сообщений между вычислительными ядрами и эффективной настройке этих самых сообщений.

Был проведен ряд экспериментов на различных платформах, с заметно отличающимися архитектурами, и различных операционных системах. Проверена корректность работы програмы путем сравнения посчитанных значений функции $u(x, y)$ с реальными заданными. Также в большинстве случаях программа показала хорошую масштабируемость при увеличении числа используемых вычислительных ядер, как в параллельной версии MPI, так и в гибридной версии MPI+OpenMP.